{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_005528",
        "source": "도서",
        "writer": "김헌",
        "ISBN_ISNN": "979-11-5622-667-3 (03980)",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "한국기독교 문화유산답사기",
        "collectedDate": "2023-10-17",
        "publishedDate": "2022-02-25",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "문준경 전도사 순교기념관4"
    },
    "text": "ムン·ジュンギョン伝道師は1891年に新安郡岩台面水谷里の島で生まれました。 両班の家庭で育った彼女は、女性だという理由で勉強することが。 しかし、義父が亡くなってから木浦に引っ越し、イ·ソンボン伝道師に会いました。 イ·ソンボン伝道師を通じて信仰を持つようになり、洗礼を受けました。 その後、ムン·ジュンギョン伝道師は京城聖書学院に入学し、勉強と実習を並行し、荏子真理教会、曽洞里教会、大草里教会、牛田里教会、防築里教会、ジェウォン教会を建てながら伝道に努めました。 そして1950年に国軍に捕まり殉教しました。 ムン·ジュンギョン伝道師の遺体は善山に埋葬されていましたが、2005年には殉教現場に改葬され、殉教記念館の墓地となりました。 島地域が福音化90%の成果を成し遂げたのは、ムン·ジュンギョン伝道師の努力と神様の仕事によって可能でした。",
    "QA": [
        {
            "question": "ムン・ジュンギョン伝道師はどこで生まれましたか？",
            "answer": "ムン・ジュンギョン伝道師は1891年に新安郡岩台面水谷里の島で生まれました。"
        },
        {
            "question": "ムン・ジュンギョン伝道師はどのような家庭で育ちましたか？",
            "answer": "ムン・ジュンギョン伝道師は両班の家庭で育ちました。"
        },
        {
            "question": "ムン・ジュンギョン伝道師はなぜ勉強することができなかったのですか？",
            "answer": "ムン・ジュンギョン伝道師は女性だという理由で勉強することができませんでした。"
        },
        {
            "question": "ムン・ジュンギョン伝道師はなぜイ・ソンボン伝道師に会いましたか？",
            "answer": "ムン・ジュンギョン伝道師は義父が亡くなってから木浦に引っ越し、イ・ソンボン伝道師に会いました。"
        },
        {
            "question": "ムン・ジュンギョン伝道師はいつ洗礼を受けましたか？",
            "answer": "ムン・ジュンギョン伝道師はイ・ソンボン伝道師を通じて信仰を持つようになり、洗礼を受けました。"
        },
        {
            "question": "ムン・ジュンギョン伝道師はどこで勉強しましたか？",
            "answer": "ムン・ジュンギョン伝道師は京城聖書学院で勉強しました。"
        },
        {
            "question": "ムン・ジュンギョン伝道師はどのような教会を建てましたか？",
            "answer": "ムン・ジュンギョン伝道師は荏子真理教会、曽洞里教会、大草里教会、牛田里教会、防築里教会、ジェウォン教会を建てました。"
        },
        {
            "question": "ムン・ジュンギョン伝道師はいつ殉教しましたか？",
            "answer": "ムン・ジュンギョン伝道師は1950年に国軍に捕まり殉教しました。"
        },
        {
            "question": "ムン・ジュンギョン伝道師の遺体はどこに埋葬されましたか？",
            "answer": "ムン・ジュンギョン伝道師の遺体は善山に埋葬されました。"
        },
        {
            "question": "ムン・ジュンギョン伝道師の遺体は後にどこに改葬されましたか？",
            "answer": "ムン・ジュンギョン伝道師の遺体は2005年に殉教現場に改葬され、殉教記念館の墓地となりました。"
        },
        {
            "question": "なぜ島地域は福音化90%の成果を成し遂げることができましたか？",
            "answer": "島地域が福音化90%の成果を成し遂げたのは、ムン・ジュンギョン伝道師の努力と神様の仕事によって可能でした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 274,
        "QA": 545
    }
}